var,let,const -- способы обьявления перемеенных.
В js есть такое понятие как область видимости(область где в коде доступны переменные) , из-за чего обьявление через var or let разняться.
В js есть локальная область видимости(доступна только в текущем блоке кода) и глобальная
Var обьявляет глобальную переменную,видную везде в  ф-ции.
let обьявляет локальную переменную ,область видимости которой ограничивается текущим блоком кода.
Const похоже на  let, но значение нельзя изменить(константа).
Область видимости Var очень большой ,те мы можем спокойно менять  значение переменной Var ,но let выдаст ошибку тк несколькр раз обьявлять одну и туже переменную нельзя.
Проблема Var в том что надо постоянно следить за тем какое значение мы передали одной и той же переменной в след.раз ,
